---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hans
date: 2008-02-25 00:28
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 3. Salomé (6)

“嘭！”

一声枪响，靶心的红点多了一个孔。

<br/>

活动靶继续移动。

<br/>

“嘭！”

又一声枪响。

<br/>

“我说过，我给你5发子弹的时间考虑。现在你只剩一发了。”

<br/>

翠山行被反绑双手、蒙着眼睛，站在离弃天帝一米远处。

被抓来，他反而平静了，也不再害怕地颤抖了。

<br/>

“我已经说过了，金鎏影带走了苍。我就知道这么多。”

<br/>

弃天帝闭上一只眼睛，用另一只眼睛瞄准，手臂、准星一直线。 

<br/>

“我让你说过程。从头开始说，从你和苍一起回家开始说。”

“我凭什么告诉你？”

“凭我手里的枪。”

<br/>

冰冷的枪口顿时抵上翠山行的额头。

<br/>

“我数到三。一……”

“你不用数了。我不会告诉你的。你要是想杀我，就动手好了。”

翠山行一口气说完，然后屏息以待。

<br/>

他忽然觉得，如果就这么死了，带着那晚的事情就这样死了，也是一个不错的结果。一种可能，最后只有苍一个人活下来，他和金鎏影都受到了惩罚，就不会有人把那天晚上的事情说出去，也就不会让苍活在屈辱中。另一种可能，最后他们没有救出苍，一切因他之过，他一命抵一命，也算死有余辜。

<br/>

“哼……”

弃天帝冷笑了一下，扣动了扳机。

<br/>

“嘭！”

枪响震人发聩。

<br/>

翠山行只觉得耳朵被刺穿了一样痛，声音在脑袋里嗡嗡地回响。

<br/>

弃天帝转身甩手丢掉了枪，对着那一瞬间冲上来撞偏他射击方向的赭杉军说：“你真无趣。”

<br/>

前方的挡板上没有留下任何弹孔的痕迹。

<br/>

这是一发空弹。

<br/>

赭杉军以为他真的会杀了翠山行，吓出了一身冷汗。

他定了定神，看到弃天帝扔掉了那把枪，走上去揭下了翠山行眼睛上的布。

<br/>

突然刺入的光芒让他晕眩，但是看清赭杉军的那一刻，他还是低下了头。

<br/>

“……对不起。苍被金鎏影抓走了……我本想告诉你……打了几次你的电话……可是……我没有勇气。”

赭杉军其实很想给他一拳，但是握紧的拳头，却又松了下来。

“这些我都知道了。可是要救苍，你必须把你知道的一切都说出来。所有的细节，都可能是线索。”

翠山行抬起头，看着赭杉军认真的眼睛。又低下了头。

<br/>

他做了那种事，怎么可能有脸告诉赭杉军。

<br/>

一旁坐着休息的弃天帝，给自己倒了杯加冰的威士忌，缓缓地踱着步子走过来。抱着手臂，眯起眼睛看着他们。

<br/>

“上都上了，还有什么不好意思的。”

<br/>

翠山行一听，顿时惨白了脸。

<br/>

赭杉军愣了一下，转过头看弃天帝，又转过来看翠山行。

“什么意思？”

<br/>

弃天帝喝了口酒，手上托着被子稳稳地摇晃起来。冰块在被子里轻轻碰撞，发出悦耳的响声。

“你要是没做什么对不起苍的事情，你跑什么？苍那时应该很虚弱，你觊觎他这么久了，会放过这种机会？不可能。”

<br/>

弃天帝闭上眼睛，一想到苍毫无防备地躺在自己面前，就觉得兴奋。

<br/>

不可能的，他知道那种感觉。

很稀有的东西，平日里难得一见，忽然有一天就呈现在面前，这是无法抵御的诱惑。

<br/>

翠山行脸色白得吓人，而赭杉军已经上前抓住了他的前襟：“到底怎么回事？！”

<br/>

翠山行浑身颤抖，都不敢正眼看他，只是一个劲地向后躲。

赭杉军情急之下揪得更紧了，几乎是掐住了他的脖子。

<br/>

“对……对不起……”

赭杉军挥拳就要揍他。

<br/>

这个时候，弃天帝眯缝着眼睛走上来，一只手抓住了赭杉军的手。

<br/>

“你要打他，可以。但是等我把话问清楚了，找到苍的下落，再动手不迟。”

<br/>

赭杉军不理他，要动手，却发现弃天帝的手如钳子一般根本挣不动分毫。

<br/>

弃天帝微笑着看他，沉默地较劲。

<br/>

赭杉军终于放弃了，松开了翠山行的衣领。

<br/>

“伏婴师，请赭先生去隔壁休息一会儿。”

说着，伏婴师就走上来，站在赭杉军的身边。赭杉军看看他，又看看十拿九稳的弃天帝，又看了看脸色苍白的翠山行，愤愤地离开了房间。

<br/>

“好了。他走了，接下来如果你不对我说实话，我可是什么事情都做的出来。”

弃天帝笑着，向翠山行走过去。

<br/>

=================================================================

赭杉军很沮丧。

<br/>

伏婴师为他倒了杯水，他却只是坐在椅子上一言不发。双手抱着头，细长的手指都插进了满头红发里。

<br/>

他内心的煎熬和懊悔，无人能会。

<br/>

伏婴师看着他这样，觉得很无聊，试着跟这个人搭话，却毫无效果。于是他只能百无聊赖地看着墙上钟表的指针一圈一圈地走。

<br/>

过了不知道多久，弃天帝出来了。

<br/>

他劈头盖脸就问赭杉军：“开着金盏花的剧院在什么地方？”

<br/>

赭杉军先是一愣：“什么开着金盏花的剧院？”

“金鎏影对苍提过这么个地方，说要带他回去。”

赭杉军顿时鹈鹕灌顶，随即答道：“我知道在哪里了！”

“嗯？”

“开车吧，去X大学玄涛剧场。”

说着他就向外面走去。

弃天帝挑了挑眉，心里想着这是我先问出来的。

<br/>

“这地方有这么个剧场？”

“老剧场。几年前已经废弃了。金鎏影曾经提到过那里，他一定是带苍回到那里去了。”

<br/>

=====================================================================

<br/>

四面都是镜子的舞蹈室，散发着霉味的地板嘎吱嘎吱地响着。

<br/>

苍被扒光了，丢在地板上。被金鎏影粗暴地拖拽着带到这里，他已经连动弹的力气都消失殆尽。

<br/>

金鎏影来来回回地弄着一些电线之类的东西，最后把一个像小箱子一般地东西放在高处的箱子上，然后视线忽然亮了起来。

<br/>

呲呲作响的噪音伴随着满屏幕的雪花，那好像是一台老旧的电视机。

<br/>

“读大学的时候，你主修生物工程，而我只是一个外科学生。你们在明亮的实验室研究生物分子，我们在地下室阴冷的空间里解剖尸体……你下了课抱着书来找我，靠在门外看。我问你看什么？你说我拿手术刀的样子，很专注，很迷人。”

<br/>

金鎏影喃喃自语一般，絮絮地诉说。他从不锈钢盆里拿起消毒过的，他的那把手术刀。

<br/>

刀锋在昏暗的光线下泛着冷淡的光芒。

<br/>

“我说，以后用我的刀给你做手术。”

金鎏影跪到苍的身侧，用刀尖缓缓地贴近苍的肌肤。

<br/>

“从哪里开始呢？”

金鎏影的目光在这具毫无遮掩的酮体上盲目地逡巡，手上的刀焦躁地沿着苍身躯的起伏而微微颤抖。

“苍……你太美了……比任何一具教学人体，都要美……你不知道……我在无数个梦里，把你按倒在解剖床上，你身体的每一个地方，都那么美……那么美……”

他抓住苍的腿，吻了上去。苍缓缓地闭上眼睛，身体沉重得仿佛陷入了泥潭，慢慢僵硬，不能动弹。

<br/>

金鎏影给他进行了局部麻醉。他是学外科的，这么多年，这手本事却没有丢失，说明他的确是一个专业上非常优秀的人。

<br/>

苍忽然觉得脚踝一阵冰凉，有冰冷的东西咬进了他的皮肤。

<br/>

“这双美丽的……不听话的腿……它会从我身边带走你。所以，就从它开始，就从割裂它开始……”

<br/>

“唔……”

<br/>

苍扭过头，痛苦地呻吟了一下。

<br/>

那并不是因为疼痛，而是因为怪异的触感。他分明可以感觉到冰冷的刀锋划开他的皮肤，撕裂他的肌肉，绞断了他的跟腱。那种被外物侵入的感觉让他痛苦。

<br/>

他紧紧地闭着眼睛，忍受着刀刃又扎进另一条腿中，在肌肉中搅动的恐怖感觉。

<br/>

就像有一只野兽，在撕咬着他。

<br/>

金鎏影切断了苍双侧的跟腱，小腿的肌肉开始本能地收缩，原本柔和修长的腿部内侧的曲线开始变得怪异。

<br/>

金鎏影用不知哪里弄到的布条把苍的脚踝都缠上，然后抓在手里，细细地看。他看着苍双腿的伤口，仿佛欣赏着自己的作品。

<br/>

“这样就好了……这样你就跑不了了……”

<br/>

他呢喃着，伏下身，亲吻苍的腹部，顺势将苍的双腿架到自己的肩膀上。

<br/>

“来……让我抱着你。”

<br/>

他开始抚弄苍的下体，无力反抗的苍只能微睁着眼睛，无助地摇头。

<br/>

苍的身体已经太过疲惫，根本无法回应。而金鎏影却已经在这种侮辱中变得兴奋。

他托起苍的腰，迫不及待地进入。

苍仰头一声低喘，身体已经接受了这个事实。

<br/>

金鎏影开始摇晃他的腰支，动作猛烈得仿佛要将他的身体折断。苍无法保持平衡，只能喘息着，指甲扣进暗哑的地板。他扭过头，不想面对金鎏影，睁看眼睛，却看到镜子里映照出自己与金鎏影交合的样子，想闭上眼睛，却又在振动中仰起头，他看到先前是雪花的电视屏幕里，播放的也是他和金鎏影肢体纠缠的画面。

<br/>

麻痹的身体，被撕裂的灵魂。仿佛身处地狱，无法自拔。

<br/>

苍脚踝处的鲜血顺着他的腿流向大腿根部和私处，金鎏影的肩膀上、袖口上，都沾满了他的血。而血液腥甜的味道，让他益发疯狂。

<br/>

金鎏影沉醉在他的身体里，低头一寸一寸地亲吻他的肌肤。苍的腹部还留着手术缝合的伤口，刚刚长出的新肉泛着粉红色的光，稀薄而敏感。金鎏影灵巧的舌头就在那里反复舔弄，感受着被他控制的躯体，无助地轻颤。

<br/>

“你是我的……不要想离开我……你属于我……”

<br/>

他埋首在苍的腹部，手却去摸索那把已经沾满鲜血的手术刀。

<br/>

他要在苍的身上留下他的徽记，要让所有人知道，他属于他。

<br/>

“唔！”

苍发出了呜咽。

<br/>

金鎏影疯了，用手术刀在他腹部的伤口上来回刻划。

<br/>

苍无法挣扎，只能眼睁睁地看着他，仿佛解剖尸体一般切割着他小腹的皮肤。

<br/>

“我要在你身上留下记号……这辈子……下辈子……你都属于我……属于我……”

<br/>

苍已经开始晕眩，双眼发黑。金鎏影说了什么，他根本听不见。

<br/>

他唯一只是遗憾，自己还有很多想做的事情，没有完成。现在，倘若他死去，就不得不带着那么多的遗憾上路。

<br/>

他缓缓地闭上眼睛，身体的反应也越来越小，渐渐趋于寂静。

<br/>

金鎏影在他的小腹上留下了一朵花，开得如血荼靡。

<br/>

……

<br/>

时间已经没有意义了。苍被金鎏影折磨了多久，他自己也不清楚。他清醒过来的时候，被浓烟呛得咳嗽。

<br/>

金鎏影点燃了房间里的杂物和木板，顿时烈火高起。他看着苍的眼睛，笑得疯狂。

<br/>

“这样，我们就永远不会分开了。”
